<rss version="2.0">
<channel>
<title> Vatican News - Español </title>
<description>
Noticias del Vaticano - Todas las noticias de la Iglesia
</description>
<link>https://www.vaticannews.va/es.html</link>
<atom:link href="https://www.vaticannews.va/es.rss.xml" rel="self"/>
<language>es</language>
<copyright>
© 2017-2019 Dicasterium pro Communicatione
</copyright>
<item>
<title>
El Papa celebrará la misa del miércoles de ceniza en el Aventino de Roma
</title>
<description>
El próximo 26 de febrero, miércoles de ceniza, el Papa Francisco celebrará a las 16:30 en la iglesia de San Anselmo en el monte Aventino de Roma, la "liturgia de las estaciones" seguida de la procesión penitencial hacia la basílica de Santa Sabina, donde presidirá la Santa Misa, con el rito de la bendición y la imposición de las cenizas.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/papa-francisco-miercoles-ceniza-2020-en-el-monte-aventino-roma.html
</link>
<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 19:26:43 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/papa-francisco-miercoles-ceniza-2020-en-el-monte-aventino-roma.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Cardenal Turkson: la verdadera conversión es aceptar el amor de Dios
</title>
<description>
Esta mañana se ha presentado el Mensaje del Papa Francisco para la Cuaresma 2020 en la Sala de Prensa de la Santa Sede: un diálogo fructífero con Dios y con los demás a través de la oración y la misericordia.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/cardenal-turkson-verdadera-conversion-es-aceptar-el-amor-dios.html
</link>
<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 18:43:24 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/cardenal-turkson-verdadera-conversion-es-aceptar-el-amor-dios.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Un tiempo favorable para la conversión
</title>
<description>
El punto sobre la actividad del Papa y la Santa Sede. Publicado el Mensaje de Cuaresma, presentado en una conferencia de prensa. Nuevo tweet. Esta mañana Francisco se reunió con la asociación Pro Petri Sede.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/un-tiempo-favorable-para-la-conversion.html
</link>
<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 17:52:00 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/un-tiempo-favorable-para-la-conversion.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Plato de arroz. Iniciativa cuaresmal para combatir el hambre en el mundo
</title>
<description>
Catholic Relief Services de los Obispos de los Estados Unidos, ha lanzado su campaña de Cuaresma, para invitar a todas las comunidades católicas en todas las diócesis a poner en práctica su fe a través de la oración, el ayuno y los donativos. Lo recaudado está destinado a apoyar el trabajo de CRS en aproximadamente 45 países.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/plato-arroz-iniciativa-cuaresmal-combatir-hambre-mundo-paz.html
</link>
<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 15:51:44 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/plato-arroz-iniciativa-cuaresmal-combatir-hambre-mundo-paz.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Coronavirus. Obispo Delpini: No comparto el alarmismo, pero lo entiendo
</title>
<description>
A los micrófonos de Radio Vaticano - Vatican News, el Arzobispo de Milán explica la adaptación de la Iglesia a las indicaciones contenidas en el decreto gubernamental para detener el contagio. El prelado invoca la bendición del Señor sobre todos para que "nos volvamos menos presuntuosos" y se haga una red para buscar y encontrar soluciones.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/coronavirus-obispo-delpino-no-comparto-alarmismo-lo-entiendo.html
</link>
<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 14:47:32 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/coronavirus-obispo-delpino-no-comparto-alarmismo-lo-entiendo.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Mons. Escobar: los mártires son el Evangelio hecho vida
</title>
<description>
La Iglesia salvadoreña se une para dar gracias a Dios por el decreto que da vía libre a la beatificación del P. Rutilio Grande S.J. y sus compañeros. El Arzobispo subrayó el aporte de los mártires a los cristianos de hoy.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/monsenor-escobar-martires-evangelio-hecho-vida.html
</link>
<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 14:15:17 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/monsenor-escobar-martires-evangelio-hecho-vida.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
San Egidio en Tapachula. Derribar las fronteras del odio y la indiferencia
</title>
<description>
Continúa la misión de la comunidad de San Egidio en Tapachula, México, junto a los miles de migrantes, quienes esperan pronto poder continuar su viaje hacia la frontera con los Estados Unidos, y así encontrar una vida de mejor calidad. A través de sus iniciativas, los jóvenes voluntarios intentan fortalecer física y espiritualmente a los migrantes, tratando de derribar las fronteras del odio y la indiferencia.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/migrantes-tapachula-mexico-derribar-fronteras-odio-indiferencia.html
</link>
<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 14:04:45 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/migrantes-tapachula-mexico-derribar-fronteras-odio-indiferencia.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
El Papa por Siria: silencien el ruido de las armas
</title>
<description>
Durante su visita a Bari, con ocasión del Encuentro sobre el Mediterráneo como frontera de paz, el Papa lanzó un nuevo y apremiante llamamiento por Siria. En el Ángelus pidió que se dejaran de lado los cálculos e intereses para salvaguardar la vida de los civiles y de muchos niños inocentes.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/llamamiento-papa-siria-escuche-llanto-pequenos.html
</link>
<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 13:16:30 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/llamamiento-papa-siria-escuche-llanto-pequenos.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Obispos de México: “los feminicidios son producto de una emergencia educativa”
</title>
<description>
Los obispos mexicanos exigen respeto por las mujeres y por sus derechos tras los brutales asesinatos que en los últimos han cobrado la vida de varias mujeres y niñas en el país.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/obispos-mexico-feminicidios-emergencia-educativa-mujeres-respeto.html
</link>
<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 13:12:51 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/obispos-mexico-feminicidios-emergencia-educativa-mujeres-respeto.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
El Papa a Asociación Pro Petri Sede: “gracias por contribuir a las obras caritativas”
</title>
<description>
Fundada a finales del siglo XIX, esta asociación está comprometida con las obras de solidaridad y caridad para hacer frente a la indiferencia y el individualismo. El Papa recibe a sus miembros y les alienta a difundir la esperanza en los corazones de los hombres de hoy
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/papa-asociacion-pro-petri-sede-tumba-san-pedro-peregrinaje-obras.html
</link>
<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 11:51:34 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/papa-asociacion-pro-petri-sede-tumba-san-pedro-peregrinaje-obras.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Cuaresma 2020. El Papa: “Convirtámonos a un diálogo abierto y sincero con el Señor”
</title>
<description>
Tuvo lugar este lunes, 24 de febrero, en la Oficina de Prensa de la Santa Sede la conferencia de presentación del Mensaje del Santo Padre para la Cuaresma 2020, cuyo título es: «En nombre de Cristo os pedimos que os reconciliéis con Dios» (2 Co 5,20).
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/papa-francisco-mensaje-cuaresma-2020.html
</link>
<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 11:30:14 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/papa-francisco-mensaje-cuaresma-2020.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
En un minuto la jornada del Papa Francisco en Bari
</title>
<description>
60 segundos reviviendo los momentos principales de la visita del Papa a Bari: Su encuentro con los obispos, la Misa con los fieles, el Llamamiento en el Ángelus por la paz en Siria y la exhortación para rezar por la Iglesia
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/viaje-papa-francisco-bari-resumen.html
</link>
<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 08:49:58 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/viaje-papa-francisco-bari-resumen.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Llamado del Papa por Siria: escuchen los gritos de los pequeños e indefensos
</title>
<description>
El Papa Francisco realizó el rezo del Ángelus durante su visita a la ciudad de Bari, Italia, con ocasión del Encuentro: Mediterráneo, frontera de paz. En el momento de oración, lanzó un nuevo y urgente llamado sobre la situación en Siria, pidió que se dejaran de lado los cálculos e intereses para salvaguardar la vida de los civiles y de muchos niños inocentes.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/llamado-papa-francisco-siria-escuchen-grito-pequenos-indefensos.html
</link>
<pubDate>Sun, 23 Feb 2020 13:09:53 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/llamado-papa-francisco-siria-escuchen-grito-pequenos-indefensos.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
El Papa en Bari: elijamos el amor, aunque cueste
</title>
<description>
El Papa Francisco celebró la eucaristía el domingo 23 de febrero en la ciudad italiana de Bari. Allí encontró a los obispos que han participado en el encuentro “Mediterráneo, Frontera de Paz” y a miles de personas que asistieron a la misa.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/papa-francisco-elegir-amor-aunque-cueste.html
</link>
<pubDate>Sun, 23 Feb 2020 12:20:32 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/papa-francisco-elegir-amor-aunque-cueste.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Francisco anima a rezar por la Iglesia, en especial en los momentos difíciles
</title>
<description>
El apostolado de la oración acompaña a la Iglesia y a los pastores. El Papa lo subraya en su saludo a los fieles reunidos frente a la Basílica de San Nicolás en Bari. Anteriormente el Papa se había reunido en oración en la cripta donde se guardan las reliquias del Santo.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/francisco-exhorta-rezar-iglesia-especialmente-momentos-dificiles.html
</link>
<pubDate>Sun, 23 Feb 2020 11:57:46 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/francisco-exhorta-rezar-iglesia-especialmente-momentos-dificiles.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Francisco a obispos: amar a Dios se opone a la cultura del odio
</title>
<description>
El Papa Francisco encontró este 23 de febrero a los obispos del Mediterráneo en la Basílica de San Nicolás en la ciudad de Bari, Italia, con ocasión del Encuentro “Mediterráneo, frontera de paz”. A ellos dirigió un discurso animándolos en el anuncio del Evangelio, el compromiso por el bien común y la paz.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/francisco-a-obispos-mediterraneo-amar-a-diosopone-cultura-odio.html
</link>
<pubDate>Sun, 23 Feb 2020 10:42:22 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/francisco-a-obispos-mediterraneo-amar-a-diosopone-cultura-odio.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Bari, la gratitud de los obispos del Mare Nostrum
</title>
<description>
Las conclusiones del encuentro "Mediterráneo, frontera de la paz" serán presentadas oficialmente al Papa Francisco. En la ciudad hay una gran expectativa por la visita del Obispo de Roma que concluirá el evento con la celebración de la Santa Misa.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/bari-gratitud-obispos-mare-nostrum.html
</link>
<pubDate>Sun, 23 Feb 2020 08:19:53 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/bari-gratitud-obispos-mare-nostrum.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Estudio 9 Facebook Live. Tema de este viernes: Miércoles de Ceniza y Cuaresma
</title>
<description>
En el programa Estudio 9 de Vatican News hablamos del Miércoles de Ceniza y la Cuaresma con el padre Heber Espinal, sacerdote de Honduras, estudiante de la Universidad Gregoriana de Roma.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/estudio-9-facebook-live-tema-de-este-viernes-cuaresma.html
</link>
<pubDate>Sat, 22 Feb 2020 22:51:36 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/estudio-9-facebook-live-tema-de-este-viernes-cuaresma.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Carriquirry: Análisis sobre América Latina
</title>
<description>
América Latina está viviendo una fase de gran efervescencia social. Haití, Venezuela, Nicaragua, Ecuador, Chile, Bolivia. Hay grandes manifestaciones y protestas populares espontáneas qué ocupan la escena algunas veces acompañadas de mucha violencia. ¿Qué papel debe tener la Iglesia para afrontar esta situación social?, responde Guzmán Carriquirry de la Pontificia Comisión para América Latina
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/analisis-america-latina-guzman-carriquirry.html
</link>
<pubDate>Sat, 22 Feb 2020 16:02:41 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/analisis-america-latina-guzman-carriquirry.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Obispo Chahda desde Bari: Siria es un país de amor y paz, no queremos el terrorismo
</title>
<description>
En el marco del encuentro "Mediterráneo, frontera de paz" que se celebra en Bari, el enviado especial de Vatican News, Cypren Viet, colega de la redacción en lengua francesa, entrevistó a Monseñor Denys Antoine Chahda, arzobispo de la sede episcopal de Alepo de los Sirios y uno de los participantes de este foro; quien además nos habla sobre los sufrimientos y esperanzas de su comunidad.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/entrevista-monsenor-antoine-chahda-encuentro-obisposmediterraneo.html
</link>
<pubDate>Sat, 22 Feb 2020 15:28:43 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/entrevista-monsenor-antoine-chahda-encuentro-obisposmediterraneo.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Una investigación patrocinada por El Arca revela los abusos del fundador, Jean Vanier
</title>
<description>
Las acusaciones hablan de abuso sexual de seis mujeres adultas no discapacitadas. Dolor y consternación entre las comunidades de El Arca. La reacción de la Conferencia Episcopal Francesa.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/investigacion-el-arca-revela-abusos-fundador-jean-vanier.html
</link>
<pubDate>Sat, 22 Feb 2020 15:16:51 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/investigacion-el-arca-revela-abusos-fundador-jean-vanier.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Fiesta de la Cátedra de San Pedro, Sandri: puestos al servicio del Pueblo de Dios
</title>
<description>
El Apóstol Pedro, la unidad del Pueblo de Dios y su modelo de liderazgo en la senda del Evangelio; fue el núcleo central de la homilía que el Prefecto de la Congregación para las Iglesias Orientales, cardenal Leonardo Sandri, pronunció hoy en la misa de la solemnidad de la Cátedra de San Pedro, "símbolo de la misión que Jesús confió al Apóstol". La celebración eucarística se llevó a cabo en la Catedral de Bari donde está todo listo para la llegada del Papa Francisco, mañana 23 de febrero.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/misa-fiesta-catedra-de-san-pedro-cardenal-sandri-homilia-bari.html
</link>
<pubDate>Sat, 22 Feb 2020 14:40:34 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/misa-fiesta-catedra-de-san-pedro-cardenal-sandri-homilia-bari.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
La economía de Francisco: construyendo nuevos caminos
</title>
<description>
El Papa explica que Asís es el lugar apropiado para inspirar una nueva economía, ya que fue allí donde Francisco se despojó de toda mundanidad para elegir a Dios como la brújula de su vida, convirtiéndose en hermano de todos. Su decisión dio lugar a una visión económica que sigue siendo pertinente hoy en día.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/economia-francisco-construyendo-nuevos-caminos.html
</link>
<pubDate>Sat, 22 Feb 2020 14:39:26 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/economia-francisco-construyendo-nuevos-caminos.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
El Papa recibe en audiencia en el Vaticano al presidente de Azerbaiyán
</title>
<description>
El diálogo intercultural e interreligioso fueron algunos de los temas abordados en la audiencia del Papa Francisco con el Presidente de la República de Azerbaiyán, Ilham Aliyev, que tuvo lugar esta mañana en el Vaticano.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/audiencia-papa-francisco-presidente-azerbaiyan-en-el-vaticano.html
</link>
<pubDate>Sat, 22 Feb 2020 13:19:35 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/audiencia-papa-francisco-presidente-azerbaiyan-en-el-vaticano.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
#CadaGradoCuenta. Cáritas Chile lucha contra el cambio climático
</title>
<description>
#CadaGradoCuenta (cada grado cuenta) es el hashtag lanzado, a través de la web, por Caritas Chile para crear conciencia sobre el cambio climático. Una iniciativa en consonancia con el llamamiento a cuidar la "casa común" hecho por el Papa Francisco con la Encíclica "Laudato Si" en 2015 y con su Exhortación Postsinodal sobre la Amazonia, "Querida Amazonia", publicada el 12 de febrero de 2020.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/mundo/news/2020-02/cada-grado-cuenta-caritas-chile-lucha-contra-cambio-climatico.html
</link>
<pubDate>Sat, 22 Feb 2020 12:53:20 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/mundo/news/2020-02/cada-grado-cuenta-caritas-chile-lucha-contra-cambio-climatico.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Rutilio Grande, amigo de los pobres y fiel colaborador en la misión
</title>
<description>
43 años después del martirio, el p. German Rosa S.J. profundiza sobre el significado de la vida del sacerdote salvadoreño Rutilio Grande S.J., asesinado un 12 de marzo. Junto a él también murieron Manuel Solórzano de 72 años y Nelson Rutilio Lemus de 16. El día 21 de febrero, el Papa Francisco autorizó a la Congregación para la Causa de los Santos, promulgar el Decreto que da vía libre para la beatificación.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/rutilio-grande-amigo-pobres-fiel-colaborador-mision.html
</link>
<pubDate>Sat, 22 Feb 2020 11:03:53 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/rutilio-grande-amigo-pobres-fiel-colaborador-mision.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
El amor y la justicia
</title>
<description>
El punto sobre la actividad del Papa y la Santa Sede. Hoy Francisco se ha reunido con los participantes de la sesión plenaria del Consejo Pontificio para los Textos Legislativos y con algunos jóvenes sacerdotes y monjes de las Iglesias Ortodoxas Orientales. Hace un año comenzó en el Vaticano el Encuentro sobre la Protección de Menores en la Iglesia.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/el-amor-y-la-justicia-la-nota-vatican-news-papa-francisco.html
</link>
<pubDate>Sat, 22 Feb 2020 10:48:49 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/el-amor-y-la-justicia-la-nota-vatican-news-papa-francisco.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
El jesuita Rutilio Grande y el joven Carlo Acutis serán beatificados
</title>
<description>
El 21 de febrero el Papa Francisco autorizó a la Congregación para la Causa de los Santos a promulgar los Decretos que dan el visto bueno a la beatificación del sacerdote Rutilio Grande S.J. y dos compañeros, así como para el joven Carlo Acutis.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/jesuita-rutilio-grande-carlo-acutis-seran-beratificados.html
</link>
<pubDate>Sat, 22 Feb 2020 10:36:30 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/jesuita-rutilio-grande-carlo-acutis-seran-beratificados.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Julián Carrón: la herencia de don Giussani es totalmente actual
</title>
<description>
Hace 15 años fallecía Monseñor Luigi Giussani, presbítero, teólogo y docente italiano, fundador del Movimiento de Comunión y Liberación (CL). Sobre la figura del extraordinario sacerdote habló con Radio Vaticano - Vatican News, Don Julián Carrión, actual presidente de la Fraternidad.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/julian-carron-entrevista-herencia-don-giussani-actual.html
</link>
<pubDate>Sat, 22 Feb 2020 10:16:05 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/julian-carron-entrevista-herencia-don-giussani-actual.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Informe de Cáritas Europa: las barreras legales y la burocracia crean pobreza
</title>
<description>
Con motivo del Día Mundial de la Justicia Social, Cáritas Europa presentó su nuevo informe Care 2019 sobre la pobreza y la desigualdad en Europa, según el cual las barreras de acceso a los servicios básicos son el principal factor de aumento de la pobreza.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/informe-caritas-europa-barreras-legales-burocracia-crean-pobrez.html
</link>
<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 23:57:23 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/informe-caritas-europa-barreras-legales-burocracia-crean-pobrez.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Obispos de India: el diálogo contra el "pseudo-nacionalismo" que divide
</title>
<description>
Los obispos indianos muestran su preocupación por la controvertida ley que excluye a los inmigrantes musulmanes de la posibilidad de obtener la ciudadanía. En un documento final reiteran que la religión nunca puede ser discriminante, especialmente en una sociedad como la india, que siempre se ha distinguido por el pluralismo.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/india-obispos-asamblea-plenaria-nacionalismo-ciudadania-ley.html
</link>
<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 19:09:20 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/india-obispos-asamblea-plenaria-nacionalismo-ciudadania-ley.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Dolor y cercanía del Papa por la masacre en Hanau
</title>
<description>
El terrible acto de violencia que en la tarde del 19 de febrero causó 11 muertes al este de Frankfurt conmovió profundamente al Papa, quien en un telegrama expresó su dolor y su cercanía a los involucrados, confiando todo al consuelo del Señor.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/dolor-cercania-papa-masacre-hanau.html
</link>
<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 15:37:05 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/dolor-cercania-papa-masacre-hanau.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
La lucha contra los abusos, un año de reformas concretas
</title>
<description>
Un año después de la cumbre de febrero de 2019, hacemos un balance de las medidas queridas por el Papa Francisco que han cambiado profundamente el enfoque del fenómeno de la violencia cometida por personas consagradas. Ocho decisiones - y se esperan otras - en nombre de la transparencia sobre los crímenes y los culpables y de la máxima protección de las víctimas.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/lucha-contra-abusos-un-ano-de-reformas-concretas.html
</link>
<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 14:53:47 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/lucha-contra-abusos-un-ano-de-reformas-concretas.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Bari, curando las heridas del Mediterráneo
</title>
<description>
Tercera jornada del encuentro de diálogo y oración de los obispos y patriarcas del Mare Nostrum. Al centro de los trabajos destacan diversos temas de urgencia internacional como las guerras, migraciones, crisis económicas, esperanzas y sueños. En este contexto, el Patriarca de Alejandría de los Coptos, Ibrahim Isaac Sedrak, asegura que después de la violencia, "Egipto se está recuperando".
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/bari-viaje-papa-francisco-curando-las-heridas-del-mediterraneo.html
</link>
<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 14:50:37 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/bari-viaje-papa-francisco-curando-las-heridas-del-mediterraneo.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
El sínodo Amazónico: desafíos y llamados para la iglesia universal
</title>
<description>
Mauricio López, Secretario Ejecutivo de la Red Eclesial Panamazónica (REPAM) plantea en este artículo que en el sínodo amazónico y en la exhortación apostólica postsinodal "Querida Amazonia", hemos sido testigos de una serie de novedades sin precedentes que han tenido un impacto inesperado en nuestra tradición católica en los niveles local, regional y universal.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/sinodo-amazonico-desafios-llamado-iglesia-universal.html
</link>
<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 14:32:37 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/sinodo-amazonico-desafios-llamado-iglesia-universal.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Papa a sacerdotes ortodoxos: Dios es el protagonista del bien que hay en nosotros
</title>
<description>
Este 21 de febrero, el Papa Francisco recibió a los participantes de la visita de estudio de jóvenes sacerdotes y monjes de las Iglesias Ortodoxas Orientales. Dirigiéndose a ellos les dijo: “cuando nosotros los cristianos de diferentes Iglesias nos visitamos, reunidos en el amor del Señor, tenemos la gracia de intercambiar estos dones. Podemos acoger lo que el Espíritu ha sembrado en el otro como un regalo para nosotros”.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/audiencia-papa-francisco-iglesia-ortodoxas-orientales.html
</link>
<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 13:33:36 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/audiencia-papa-francisco-iglesia-ortodoxas-orientales.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Protección de menores en la Iglesia, situación en América Latina
</title>
<description>
A un año del Encuentro sobre la Protección de Menores en la Iglesia, hacemos el punto sobre los trabajos llevados adelante en América Latina con Monseñor Luis Manuel Alí Herrera, Obispo Auxiliar de Bogotá y miembro de la Comisión de Protección de Menores.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/proteccion-menores-iglesia-situacion-en-america-latina.html
</link>
<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 11:19:01 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/proteccion-menores-iglesia-situacion-en-america-latina.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
El Papa: “Aplicar las leyes de la Iglesia garantiza soluciones justas y pastorales”
</title>
<description>
“Dar a conocer y aplicar las leyes de la Iglesia… es una garantía de la búsqueda de soluciones no arbitrarias, sino verdaderamente justas y, por tanto, verdaderamente pastorales”. Lo dijo el Papa al recibir a los participantes en la Sesión plenaria del Pontificio Consejo de los Textos Legislativos.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/papa-francisco-discurso-a-dicasterio-textos-legislativos.html
</link>
<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 11:16:34 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/papa-francisco-discurso-a-dicasterio-textos-legislativos.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Fuentes de Esperanza: mujeres musulmanas y cristianas, contra la trata
</title>
<description>
Se ha presentado en exclusiva el documental "Wells of Hope", sobre el nuevo proyecto de la red Talitha Kum para la lucha contra la trata de personas en Siria, Jordania y el Líbano, que une a mujeres católicas y religiosas con mujeres musulmanas y drusas. Nuestro colega Alessandro Di Bussolo entrevistó a la Directora Lia Beltrami: "queremos hablar a los jóvenes árabes, las primeras víctimas de esta plaga".
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/talitha-kum-unida-contra-la-trata-personas-wells-of-hope.html
</link>
<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 08:16:23 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/talitha-kum-unida-contra-la-trata-personas-wells-of-hope.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Pío XII: Jornada de estudio para la apertura de los Archivos Vaticanos
</title>
<description>
El obispo Sergio Pagano, Prefecto del Archivo Apostólico Vaticano, explica la espera que precedió a la apertura de los fondos relacionados con el pontificado del Papa Pacelli. "Muchos documentos probarán su compromiso de salvar a los judíos durante la Shoah"
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/papa-pio-xii-archivos-secretos-vaticanos-presentacion-ii-guerra0.html
</link>
<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 20:54:17 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/papa-pio-xii-archivos-secretos-vaticanos-presentacion-ii-guerra0.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Siete días con el Papa Francisco
</title>
<description>
La semana litúrgica inicia el domingo, la laboral convencionalmente el lunes, pero para el Papa es diverso. Para Francisco la semana, de alguna manera comienza el viernes, el día de la compasión hacia los "invisibles", el día de la misericordia, cuando sale fuera de los muros vaticanos, con destino a la periferia. Nuestro recorrido sigue desde el viernes, el ritmo diverso de una agenda donde los compromisos son organizados en base al criterio de la caridad.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/resumen-actividad-papa-francisco-siete-dias-14-al-20-febrero.html
</link>
<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 19:00:30 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/resumen-actividad-papa-francisco-siete-dias-14-al-20-febrero.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
La revolución más grande de la historia
</title>
<description>
El punto sobre la actividad del Papa y la Santa Sede. Hoy Francisco celebró la misa en Santa Marta y recibió a los participantes en la Plenaria de la Congregación para la Educación Católica. También destaca la reunión para presentar la próxima apertura de los Archivos Vaticanos relacionados con el pontificado de Pío XII.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/nota-papa-francisco-revolucion-cristiana.html
</link>
<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 18:02:20 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/nota-papa-francisco-revolucion-cristiana.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Archivos históricos de Pío XII: carta de Teresa de Calcuta y II Guerra Mundial
</title>
<description>
Se anuncia la apertura oficial al público los Archivos de la Santa Sede relativos al pontificado de Pío XII. El Archivero Histórico de Propaganda Fide asegura que entre ellos está la primera carta de Teresa de Calcuta a Pío XII en la que le pide que apruebe su instituto en 1950.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/archivos-historicos-vaticanos-pio-xii-teresa-calcuta-entrevista.html
</link>
<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 16:44:37 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/archivos-historicos-vaticanos-pio-xii-teresa-calcuta-entrevista.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Nigeria. Los cristianos en la mira del terrorismo
</title>
<description>
Ayer fue anunciada la liberación del Padre Nicholas Oboh que había sido secuestrado el 14 de febrero. Nigeria vive una ola de violencia cada vez mayor, que “parecen haber tomado en la mira a los cristianos”. Dichos actos han sido relacionados con grupos terroristas islámicos.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/nigeria-cristianos-mira-terrorismo-sacerdote-secuestro-violencia.html
</link>
<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 16:06:38 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/nigeria-cristianos-mira-terrorismo-sacerdote-secuestro-violencia.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Mckinley. Derecho al agua, por una mejor calidad de vida en Centroamérica
</title>
<description>
El agua es un elemento del que no puede prescindir cualquier forma de vida. En Centro América el tema de la conservación, distribución y consumo del agua, es un tema pendiente en la agenda de algunos gobiernos de la región.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/mundo/news/2020-02/derecho-agua-mejor-calidad-vida-centro-america.html
</link>
<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 15:49:57 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/mundo/news/2020-02/derecho-agua-mejor-calidad-vida-centro-america.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
El experto en protección de menores Hans Zollner: "Escucha y no huyas"
</title>
<description>
Hace aproximadamente un año, del 21 al 24 de febrero, tuvo lugar en el Vaticano, la conferencia de la iglesia sobre la protección de los menores, que el Papa Francisco había convocado. Uno de los organizadores fue el experto católico en protección de menores Hans Zollner. En una entrevista con Radio Vaticano, reflexiona sobre los avances en la protección de los niños a lo largo de este año.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/vaticano-proteccion-de-menores-hans-zollner-escucha-y-no-huyas.html
</link>
<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 15:43:05 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-02/vaticano-proteccion-de-menores-hans-zollner-escucha-y-no-huyas.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Argentina: según el FMI la deuda contraída no es sostenible
</title>
<description>
En un comunicado el Fondo Monetario Internacional, además de expresar que la deuda argentina es insostenible, pidió “una contribución apreciable a los acreedores privados, para ayudar a restaurar la sostenibilidad del endeudamiento”
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/mundo/news/2020-02/argentina-segun-el-fmi-la-deuda-contraida-no-es-sostenible.html
</link>
<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 15:15:49 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/mundo/news/2020-02/argentina-segun-el-fmi-la-deuda-contraida-no-es-sostenible.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Iglesia en Colombia: el aborto es la pena de muerte contra los inocentes
</title>
<description>
La Conferencia Episcopal de Colombia, con el apoyo de distintos profesionales en el campo de la salud, el derecho y la comunicación, ha presentado un video titulado "El aborto en Colombia: ¡Pena de muerte contra los inocentes!", un mensaje formativo e informativo que busca motivar la reflexión sobre esta delicada realidad que se vive en el país.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/aborto-en-colombia-pena-de-muerte-para-los-inocentes-iglesia.html
</link>
<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 14:38:17 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/iglesia/news/2020-02/aborto-en-colombia-pena-de-muerte-para-los-inocentes-iglesia.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
Ser cristiano significa aceptar el camino de Jesús, hasta la cruz
</title>
<description>
En su homilía de la misa matutina celebrada en la capilla de la Casa de Santa Marta el Papa Francisco afirmó que el cristiano es el que acepta el camino que siguió Jesús para salvarnos, es decir, el camino de la humillación. Y añadió que se equivocan los cristianos, los sacerdotes, los obispos e incluso los papas que no siguen este camino
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa-francisco/misa-santa-marta/2020-02/ser-cristiano-significa-aceptar-el-camino-de-jesus-hasta-la-cruz.html
</link>
<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 13:41:20 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa-francisco/misa-santa-marta/2020-02/ser-cristiano-significa-aceptar-el-camino-de-jesus-hasta-la-cruz.html
</guid>
</item>
<item>
<title>
El Papa: urge amplia alianza educativa para superar fragmentaciones
</title>
<description>
Francisco recibió en la Sala Clementina a los participantes en la Asamblea Plenaria de la Congregación para la Educación Católica. Recordando la Jornada del 14 de mayo para un Pacto Educativo Global, el Pontífice afirmó que el pacto educativo no debe ser un simple ordenamiento, debe ser revolucionario.
</description>
<link>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/papa-audiencia-congregacion-educacion-catolica-alianza-educativa.html
</link>
<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 13:24:43 +0100</pubDate>
<guid>
https://www.vaticannews.va/es/papa/news/2020-02/papa-audiencia-congregacion-educacion-catolica-alianza-educativa.html
</guid>
</item>
</channel>
</rss>
